想重新讀IVE HD........

借fd AC
好撚後悔讀IVE 旅遊 HD
讀完之後......真係乞食
好想依家讀專科 HD

有冇人讀完乞食HD之後
就走去讀專科HD

小弟26歲
如果今年重新讀HD
會唔會太遲

大把
不過你會預左讀有錢途既科會預左好辛苦
利申今年22先讀yr1 hd

26歲唔算太遲
個樣望落童顏
心態上唔離地
一樣可以同同學相處好好同玩得埋
不過你應該會冇咗學生優惠

旅遊hd畢業連其他非hotel工都搵唔到？

心態問題姐 你咪當從來都冇讀過 岩岩坐完監出黎重新做人 成件事幾勵志
HD兩年 人工一野追返哂啦 當你畢業到

遲就唔會遲
但你揀定未㗎
冇乜邊科包生仔
到時做得唔順心又讀過？
再讀HD不如駁上degree好過

唔會遲
放心

另外！
你對專科真係有興趣先好讀
專科出名係好難讀又辛苦
如果冇興趣就好大鑊
仲要讀書唔開心
就算成功畢業
GPA都要爛grade

26就唔好再死衝hd啦
睇下加拿大有無咩岩你做好過
去做藍領仲好啦

兩年後又loop過
你所謂專科係咩科，好多專科hd都係乞食

時勢唔好

btw樓主想讀咩科?

BSE或者Civil

明白

有心唔怕遲

移民。去台灣讀，價錢差唔多。

數底點？

你理科底？

如果純粹為搵錢勸你唔好諗

IVE有咩專科全部都乞食科

冇理科底
但係DSE數學唔差

中學冇讀延數報唔到bse同civil得qs唔洗讀過延數
利申：想讀bse但冇讀延數

大撚把呢個年齡嘅人讀hd

On9仔

樓主26歲可以用年長生身份報FT HD喎

理科同數學係唔一樣

以前中同有讀過物理同數學都唔差都讀到quit
civil/se呢d科都好多人quit/無限retake
建議樓主可以去各大討論區睇下先

小弟讀緊BSE,都係冇理科底,不過都唔係好難,只要你返齊學交齊功課留心上堂
,正常都可以全科pass

無話要m1/m2喎
同埋年長生唔係大曬，要寫report
入學條件:
香港中學文憑考試五科成績達第二級或以上，包括英國語文、中國語文及數學；或VTC基礎文憑（級別三）／基礎課程文憑及完成其基礎數學（三）單元；或VTC中專教育文憑／職專文憑及完成其數學3G / 3E單元；或 職專國際文憑；或毅進文憑及完成其延伸數學單元；或同等學歷。

咁多人吹風講IVE, PR嚟㗎？

即係dse學生全2可以直接報，毅進，fd要一定讀埋延數課程單元先報到？

好的！
我會再參考其他意見

冇錢收
我都想做

係
因為fd同毅進既數學科唔包2
要另外俾錢讀多科數先得
如果你dse math有2已經ok

考aco算啦 讀到上大學先叫唔乞食

pt ive 算啦

你DSE冇個5都唔好諗

太多人爭

HD完有冇top up, 本身bachelor就不如non ju入bachelor year1

26仲讀HD...
搵個垃圾degree讀上去呃張master cert算啦

26仲大提機會，要讀就快，唔好諗，諗下諗下又一年

如果你18畢業就出黎做野
兩年前all in Tesla......

28先讀 冇問題

ive洗撚m1 m2

去加拿大仲多旅遊工

入嚟移民啦

IT/工程

時勢做英雄、你讀得黎疫情都完左啦.......... 行行都十年一轉、總有高山低谷，你黑仔俾中共肺炎害左姐

IT都算咩咁AS算唔算

BA 先算
可以做保險/地產
一年拎加拿大PR

ive咋大佬

PT CIVIL, 入行做打雜先，畢業有3萬，開埋OT掂住4萬都有

移民啦

年經, 有心唔會遲

依家想All in tsla會蝕錢

唔係個個人都走到

睇你想唔想走難姐

既然都讀完點解唔諗上degree

我都諗緊讀pt好定ft
Ft停哂收入
但pt要讀3年

不過其實有排先退休
用兩年時間FT 唔係壞事

咪讀bse 真係做工程揀civil啦

去台灣讀個degree

我覺得你去加拿大做三行果d肯定好過你所謂專科HD

入嚟傾
今日首輪報名結束喇

civil好過bse..
我好後悔讀bse做bs
日日返工見住bw既人hea 人工又高
讀civil入bw好世界

加拿大做三行唔洗牌？
無讀過依方面有無人請啊

咪去果邊學囉

咁即係叫人去果邊讀書
唔係做啦

26歲讀第2個hd ，今年畢業
上1個hd係垃圾

有咩問題？

過去讀書就讀書啦
你開頭就叫人去做三行
讀書同做嘢準備夠錢都唔同啦

個人覺得唔會，
前兩年讀CIE個酒管，
讀讀下抑鬱發作，
加上感覺流流地就冇讀，
舊年揀翻個自己鍾意既科讀，
依家感覺都幾好，
人地60幾歲都讀大學啦，
你先26歲驚咩，最重要係自己鍾意，
唔鍾愛既，讀泥都多餘

去啦

我讀Ge野同做Ge時無咩直接關係

IVE請PR

雙HD

仲係香港讀做乜

人生不設限，40歲讀都無所謂

準備香港等死

我27歲先讀i大工程HD
宜家讀仲有6折
不過返3年夜校日頭返工幾辛苦但會過

6折??????

咁應該好抵喎
咁樣大把人走去讀工程

正正經經出來做野啦
唔好搞咁多嘢

要架咩我冇讀m1/2都入到poly civil

樓主 我同一樣讀左旅遊科hd 搵唔到野做 岩岩報左工程學徒 遲下就日頭返工 夜晚返學

巴打學徒計劃報左咩科工程hd？

BS

IVE 旅遊苦主

HD洗撚m1,2，我讀ME啲數仲難過BSE，咪又係冇讀過m1,2

巴打今年幾歲？Ive bs pt hd聽講好易pass

23

BS識加減乘除就pass到

成26歲，趁未過30學下整冷氣，廁所，地板呀牆呀，踏實有份工先啦，唔通真係好似我fd咁讀左2年Ive it,入得半隻腳門，工都難搵咩，仲要結婚買樓呢？養老豆老母呢？一過30都無一份搵食既技能，你已經無選擇泥水佬都至少可以月入2萬上先，辛就辛苦左啲，仲要大大隻

利：9up

不如考慮下台灣

台灣估計2021年港人報考台灣各大學人數將會接近1萬人 較往年增加超過1倍 相信與香港局勢愈趨惡化有關

樓主讀完hd 想讀civil 可以apply 港二技，快啲畢到業

有諗過
我會再考慮

台灣呢行收入唔錯

點解個個26歲都會踏入人青春尾聲生交叉點

都係受到19年~20年事件既衝擊？

同我一樣

可能係個契機俾你轉變

搭單問讀pr hd有冇出路

BA科我就唔知

床哥

Ive bse 淨係sem 1要做m1數，操下paper就得嫁啦

利申:上年gard，依家做緊maincon

有心讀書唔怕遲wo
我個班有一半人都係21-27歲 出來做幾年嘢再入黎讀番
唔洗驚溝通唔到 一定搵到一個人熟嘅

利申 yr1 22歲

我其實返份垃圾工都有積蓄
唔想30歲之後就後悔
所以先至有重新讀另一科HD諗法

我當年既情況同你差唔多，不過我早你兩年讀返，宜家top up都準備完，樓主有心唔怕遲呀

師兄點睇qs？下年想讀

咁又係

只係希望30歲之前唔好後悔

26歲唔算遲啦 我之前讀ive識左個27/8歲 但佢讀書勁 升埋u u grad埋可能都30了
利申 都係工程

佢pt 讀？

Ft讀 佢仲要係會考既學生黎 考完就去做飛機維修 草左4-5年錢 之後想繼續升engineer先再讀書

擔唔擔心讀完都係咁上下 錢又洗多左筆

所有野都要錢

讀其實都唔係問題最大問題係做,你覺得自己真係啱做工程依行先讀唔好比果啲入職20k果啲呃左去讀

麻麻地啦，睇你想行邊條路姐

好多人數學底子唔好走去讀工程
一聽到工程人工勁高打晒飛機
結果自己攬炒........大把人讀讀下就退學

QS 難唔難讀？

真,我有個fd係數學拎3無讀過m1 2果啲黎,讀唔掂hd工程

人工高又係呃人,雖然高啲但係計翻工時壓力果啲依然係underpay

我讀BS，點知QS難唔難讀，依家出到做野，QS同BS比較，感覺上BS多出路d，前景應該相對好d。
再者樓主依家26歲，我就覺得咪撚讀啦，讀完都30歲啦，到時乜柒都唔識，比人屌會好自己個心又唔好過。再加上依家24,25歲果班BS已經幾勁下，有比較之下就會覺得自己好廢。我就認為樓主直接搵d工程係落手落腳做最實際，有錯勿屌！

利申，上年畢業已經26歲，起步都覺得比人慢

你意見幾好
唔會屌你

想做就去做啦

做hu s

樓主令唔令仔？

ive 應該得engine唔乞食

先入行
岩做、覺得有發展既咪半工讀囉

全職讀書既話，呢個係神科degree都可以去馬

HD就唔值得半工讀囉

錯字 - HD就唔值得全職讀

BS同QS都易過civil

點會冇
全日制都一樣有

HD都讀唔掂仲學人degree

乞食排公樓，係香港做人生贏家

ive 工程出到黎叫做餓你唔死 但唔會搵大錢囉
睇下你遇唔遇到個好老細 好彩都搵到下食既

你應再上top up 或者大學或者學院
到旅遊業恢復你有工做的

算啦

當係新嘗試.....試吓另一科

唔會
都係26讀返ive pt hd 同一口氣追埋個pt top up degree

SW 搵工競爭都幾大

讀me